\subsection{HTTP GET}

Se hace una solicitud GET que significa: Leer u obtener un contenido de hipertexto
en éste caso, una página web. 

\subsubsection{Aplicación}

En la línea 2, Versión más usada actualmente; Las conexiones persistentes están 
activadas por defecto y funcionan bien con los proxies. También permite al 
cliente enviar múltiples peticiones a la vez por la misma conexión (pipelining) 
lo que hace posible eliminar el tiempo de Round-Trip delay por cada petición.

\begin{lstlisting}
Hypertext Transfer Protocol
    GET / HTTP/1.1\r\n
        [Expert Info (Chat/Sequence): GET / HTTP/1.1\r\n]
            [GET / HTTP/1.1\r\n]
            [Severity level: Chat]
            [Group: Sequence]
        Request Method: GET
        Request URI: /
        Request Version: HTTP/1.1
    Host: unal.edu.co\r\n
    User-Agent: Mozilla/5.0 (X11; Linux x86_64; rv:54.0) Gecko/20100101 Firefox/54.0\r\n
    Accept: text/html,application/xhtml+xml,application/xml;q=0.9,*/*;q=0.8\r\n
    Accept-Language: es-ES,es;q=0.8,en-US;q=0.5,en;q=0.3\r\n
    Accept-Encoding: gzip, deflate\r\n
    DNT: 1\r\n
    Connection: keep-alive\r\n
    Upgrade-Insecure-Requests: 1\r\n
    \r\n
    [Full request URI: http://unal.edu.co/]
    [HTTP request 1/1]
\subsubsection{Transporte}

\begin{lstlisting}
Transmission Control Protocol, Src Port: 55316, Dst Port: 80, Seq: 1, Ack: 1, Len: 340
    Source Port: 55316
    Destination Port: 80
    [Stream index: 4]
    [TCP Segment Len: 340]
    Sequence number: 1    (relative sequence number)
    [Next sequence number: 341    (relative sequence number)]
    Acknowledgment number: 1    (relative ack number)
    Header Length: 32 bytes
    Flags: 0x018 (PSH, ACK)
        000. .... .... = Reserved: Not set
        ...0 .... .... = Nonce: Not set
        .... 0... .... = Congestion Window Reduced (CWR): Not set
        .... .0.. .... = ECN-Echo: Not set
        .... ..0. .... = Urgent: Not set
        .... ...1 .... = Acknowledgment: Set
        .... .... 1... = Push: Set
        .... .... .0.. = Reset: Not set
        .... .... ..0. = Syn: Not set
        .... .... ...0 = Fin: Not set
        [TCP Flags: .......AP...]
    Window size value: 229
    [Calculated window size: 29312]
    [Window size scaling factor: 128]
    Checksum: 0x9581 [unverified]
    [Checksum Status: Unverified]
    Urgent pointer: 0
    Options: (12 bytes), No-Operation (NOP), No-Operation (NOP), Timestamps
        No-Operation (NOP)
            Type: 1
                0... .... = Copy on fragmentation: No
                .00. .... = Class: Control (0)
                ...0 0001 = Number: No-Operation (NOP) (1)
        No-Operation (NOP)
            Type: 1
                0... .... = Copy on fragmentation: No
                .00. .... = Class: Control (0)
                ...0 0001 = Number: No-Operation (NOP) (1)
        Timestamps: TSval 173171, TSecr 2617926972
            Kind: Time Stamp Option (8)
            Length: 10
            Timestamp value: 173171
            Timestamp echo reply: 2617926972
    [SEQ/ACK analysis]
\end{lstlisting}

\subsubsection{Red}

\begin{lstlisting}
Internet Protocol Version 4, Src: 192.168.1.73, Dst: 168.176.236.5
    0100 .... = Version: 4
    .... 0101 = Header Length: 20 bytes (5)
    Differentiated Services Field: 0x00 (DSCP: CS0, ECN: Not-ECT)
        0000 00.. = Differentiated Services Codepoint: Default (0)
        .... ..00 = Explicit Congestion Notification: Not ECN-Capable Transport (0)
    Total Length: 392
    Identification: 0x577d (22397)
    Flags: 0x02 (Don't Fragment)
        0... .... = Reserved bit: Not set
        .1.. .... = Don't fragment: Set
        ..0. .... = More fragments: Not set
    Fragment offset: 0
    Time to live: 64
    Protocol: TCP (6)
    Header checksum: 0x8b4b [validation disabled]
    [Header checksum status: Unverified]
    Source: 192.168.1.73
    Destination: 168.176.236.5
    [Source GeoIP: Unknown]
    [Destination GeoIP: Colombia, Bogota, 34, AS5722 Universidad Nacional de Colombia, 4.649200, -74.062798]
        [Destination GeoIP Country: Colombia]
        [Destination GeoIP City: Bogota, 34]
        [Destination GeoIP AS Number: AS5722 Universidad Nacional de Colombia]
        [Destination GeoIP Latitude: 4.649200]
        [Destination GeoIP Longitude: -74.062798]
\end{lstlisting}

\subsubsection{Enlace}

\begin{lstlisting}
Ethernet II, Src: LiteonTe_8f:ea:b4 (24:fd:52:8f:ea:b4), Dst: Technico_47:ea:23 (80:29:94:47:ea:23)
    Destination: Technico_47:ea:23 (80:29:94:47:ea:23)
        Address: Technico_47:ea:23 (80:29:94:47:ea:23)
        .... ..0. .... .... .... .... = LG bit: Globally unique address (factory default)
        .... ...0 .... .... .... .... = IG bit: Individual address (unicast)
    Source: LiteonTe_8f:ea:b4 (24:fd:52:8f:ea:b4)
        Address: LiteonTe_8f:ea:b4 (24:fd:52:8f:ea:b4)
        .... ..0. .... .... .... .... = LG bit: Globally unique address (factory default)
        .... ...0 .... .... .... .... = IG bit: Individual address (unicast)
    Type: IPv4 (0x0800)
\end{lstlisting}

\subsubsection{Física}

\begin{lstlisting}
Frame 16: 406 bytes on wire (3248 bits), 406 bytes captured (3248 bits) on interface 0
    Interface id: 0 (wlo1)
    Encapsulation type: Ethernet (1)
    Arrival Time: May 15, 2017 20:29:24.933376281 COT
    [Time shift for this packet: 0.000000000 seconds]
    Epoch Time: 1494898164.933376281 seconds
    [Time delta from previous captured frame: 0.000182538 seconds]
    [Time delta from previous displayed frame: 0.000182538 seconds]
    [Time since reference or first frame: 1.487453953 seconds]
    Frame Number: 16
    Frame Length: 406 bytes (3248 bits)
    Capture Length: 406 bytes (3248 bits)
    [Frame is marked: False]
    [Frame is ignored: False]
    [Protocols in frame: eth:ethertype:ip:tcp:http]
    [Coloring Rule Name: HTTP]
    [Coloring Rule String: http || tcp.port == 80 || http2]
\subsection{TCP HTTP: ACK}

\subsubsection{Transporte}

La peticion HTTP es aceptada y despues de esto se inicia la conexion TCP.

\begin{lstlisting}
Transmission Control Protocol, Src Port: 80, Dst Port: 55316, Seq: 1, Ack: 341, Len: 0
    Source Port: 80
    Destination Port: 55316
    [Stream index: 4]
    [TCP Segment Len: 0]
    Sequence number: 1    (relative sequence nu	mber)
    Acknowledgment number: 341    (relative ack number)
    Header Length: 32 bytes
    Flags: 0x010 (ACK)
        000. .... .... = Reserved: Not set
        ...0 .... .... = Nonce: Not set
        .... 0... .... = Congestion Window Reduced (CWR): Not set
        .... .0.. .... = ECN-Echo: Not set
        .... ..0. .... = Urgent: Not set
        .... ...1 .... = Acknowledgment: Set
        .... .... 0... = Push: Not set
        .... .... .0.. = Reset: Not set
        .... .... ..0. = Syn: Not set
        .... .... ...0 = Fin: Not set
        [TCP Flags: .......A....]
    Window size value: 122
    [Calculated window size: 15616]
    [Window size scaling factor: 128]
    Checksum: 0xf562 [unverified]
    [Checksum Status: Unverified]
    Urgent pointer: 0
    Options: (12 bytes), No-Operation (NOP), No-Operation (NOP), Timestamps
        No-Operation (NOP)
            Type: 1
                0... .... = Copy on fragmentation: No
                .00. .... = Class: Control (0)
                ...0 0001 = Number: No-Operation (NOP) (1)
        No-Operation (NOP)
            Type: 1
                0... .... = Copy on fragmentation: No
                .00. .... = Class: Control (0)
                ...0 0001 = Number: No-Operation (NOP) (1)
        Timestamps: TSval 2617927096, TSecr 173171
            Kind: Time Stamp Option (8)
            Length: 10
            Timestamp value: 2617927096
            Timestamp echo reply: 173171
    [SEQ/ACK analysis]
\end{lstlisting}

\subsubsection{Red}

\begin{lstlisting}
Internet Protocol Version 4, Src: 168.176.236.5, Dst: 192.168.1.73
    0100 .... = Version: 4
    .... 0101 = Header Length: 20 bytes (5)
    Differentiated Services Field: 0x00 (DSCP: CS0, ECN: Not-ECT)
        0000 00.. = Differentiated Services Codepoint: Default (0)
        .... ..00 = Explicit Congestion Notification: Not ECN-Capable Transport (0)
    Total Length: 52
    Identification: 0x7d98 (32152)
    Flags: 0x02 (Don't Fragment)
        0... .... = Reserved bit: Not set
        .1.. .... = Don't fragment: Set
        ..0. .... = More fragments: Not set
    Fragment offset: 0
    Time to live: 56
    Protocol: TCP (6)
    Header checksum: 0x6e84 [validation disabled]
    [Header checksum status: Unverified]
    Source: 168.176.236.5
    Destination: 192.168.1.73
    [Source GeoIP: Colombia, Bogota, 34, AS5722 Universidad Nacional de Colombia, 4.649200, -74.062798]
        [Source GeoIP Country: Colombia]
        [Source GeoIP City: Bogota, 34]
        [Source GeoIP AS Number: AS5722 Universidad Nacional de Colombia]
        [Source GeoIP Latitude: 4.649200]
        [Source GeoIP Longitude: -74.062798]
    [Destination GeoIP: Unknown]
\end{lstlisting}

\subsubsection{Enlace}

\begin{lstlisting}
Ethernet II, Src: Technico_47:ea:23 (80:29:94:47:ea:23), Dst: LiteonTe_8f:ea:b4 (24:fd:52:8f:ea:b4)
    Destination: LiteonTe_8f:ea:b4 (24:fd:52:8f:ea:b4)
        Address: LiteonTe_8f:ea:b4 (24:fd:52:8f:ea:b4)
        .... ..0. .... .... .... .... = LG bit: Globally unique address (factory default)
        .... ...0 .... .... .... .... = IG bit: Individual address (unicast)
    Source: Technico_47:ea:23 (80:29:94:47:ea:23)
        Address: Technico_47:ea:23 (80:29:94:47:ea:23)
        .... ..0. .... .... .... .... = LG bit: Globally unique address (factory default)
        .... ...0 .... .... .... .... = IG bit: Individual address (unicast)
    Type: IPv4 (0x0800)
\end{lstlisting}

\subsubsection{Física}

\begin{lstlisting}
Frame 17: 66 bytes on wire (528 bits), 66 bytes captured (528 bits) on interface 0
    Interface id: 0 (wlo1)
    Encapsulation type: Ethernet (1)
    Arrival Time: May 15, 2017 20:29:25.070018460 COT
    [Time shift for this packet: 0.000000000 seconds]
    Epoch Time: 1494898165.070018460 seconds
    [Time delta from previous captured frame: 0.136642179 seconds]
    [Time delta from previous displayed frame: 0.136642179 seconds]
    [Time since reference or first frame: 1.624096132 seconds]
    Frame Number: 17
    Frame Length: 66 bytes (528 bits)
    Capture Length: 66 bytes (528 bits)
    [Frame is marked: False]
    [Frame is ignored: False]
    [Protocols in frame: eth:ethertype:ip:tcp]
    [Coloring Rule Name: HTTP]
    [Coloring Rule String: http || tcp.port == 80 || http2]
\end{lstlisting}
    
\subsection{TCP Segment 1}

\subsubsection{Transporte}

Envío del primer segmento que correspondiente a la carga de la página web de la universidad
notar que se hace uso de el pueto 80 del servidor web de la Universidad Nacional y que el
puerto destino es el puerto abierto en el ordenador 55316

\begin{lstlisting}
Transmission Control Protocol, Src Port: 80, Dst Port: 55316, Seq: 1, Ack: 341, Len: 1368
    Source Port: 80
    Destination Port: 55316
    [Stream index: 4]
    [TCP Segment Len: 1368]
    Sequence number: 1    (relative sequence number)
    [Next sequence number: 1369    (relative sequence number)]
    Acknowledgment number: 341    (relative ack number)
    Header Length: 32 bytes
    Flags: 0x010 (ACK)
        000. .... .... = Reserved: Not set
        ...0 .... .... = Nonce: Not set
        .... 0... .... = Congestion Window Reduced (CWR): Not set
        .... .0.. .... = ECN-Echo: Not set
        .... ..0. .... = Urgent: Not set
        .... ...1 .... = Acknowledgment: Set
        .... .... 0... = Push: Not set
        .... .... .0.. = Reset: Not set
        .... .... ..0. = Syn: Not set
        .... .... ...0 = Fin: Not set
        [TCP Flags: .......A....]
    Window size value: 122
    [Calculated window size: 15616]
    [Window size scaling factor: 128]
    Checksum: 0x961c [unverified]
    [Checksum Status: Unverified]
    Urgent pointer: 0
    Options: (12 bytes), No-Operation (NOP), No-Operation (NOP), Timestamps
        No-Operation (NOP)
            Type: 1
                0... .... = Copy on fragmentation: No
                .00. .... = Class: Control (0)
                ...0 0001 = Number: No-Operation (NOP) (1)
        No-Operation (NOP)
            Type: 1
                0... .... = Copy on fragmentation: No
                .00. .... = Class: Control (0)
                ...0 0001 = Number: No-Operation (NOP) (1)
        Timestamps: TSval 2617928409, TSecr 173171
            Kind: Time Stamp Option (8)
            Length: 10
            Timestamp value: 2617928409
            Timestamp echo reply: 173171
    [SEQ/ACK analysis]
    [Reassembled PDU in frame: 68]
    TCP segment data (1368 bytes)
\end{lstlisting}

\subsubsection{Red}

\begin{lstlisting}
Internet Protocol Version 4, Src: 168.176.236.5, Dst: 192.168.1.73
    0100 .... = Version: 4
    .... 0101 = Header Length: 20 bytes (5)
    Differentiated Services Field: 0x00 (DSCP: CS0, ECN: Not-ECT)
        0000 00.. = Differentiated Services Codepoint: Default (0)
        .... ..00 = Explicit Congestion Notification: Not ECN-Capable Transport (0)
    Total Length: 1420
    Identification: 0x7d99 (32153)
    Flags: 0x02 (Don't Fragment)
        0... .... = Reserved bit: Not set
        .1.. .... = Don't fragment: Set
        ..0. .... = More fragments: Not set
    Fragment offset: 0
    Time to live: 56
    Protocol: TCP (6)
    Header checksum: 0x692b [validation disabled]
    [Header checksum status: Unverified]
    Source: 168.176.236.5
    Destination: 192.168.1.73
    [Source GeoIP: Colombia, Bogota, 34, AS5722 Universidad Nacional de Colombia, 4.649200, -74.062798]
        [Source GeoIP Country: Colombia]
        [Source GeoIP City: Bogota, 34]
        [Source GeoIP AS Number: AS5722 Universidad Nacional de Colombia]
        [Source GeoIP Latitude: 4.649200]
        [Source GeoIP Longitude: -74.062798]
    [Destination GeoIP: Unknown]
\end{lstlisting}

\subsubsection{Enlace}

Se verifica nuevamente que se trata de la MAC del enrutador.

\begin{lstlisting}
Ethernet II, Src: Technico_47:ea:23 (80:29:94:47:ea:23), Dst: LiteonTe_8f:ea:b4 (24:fd:52:8f:ea:b4)
    Destination: LiteonTe_8f:ea:b4 (24:fd:52:8f:ea:b4)
        Address: LiteonTe_8f:ea:b4 (24:fd:52:8f:ea:b4)
        .... ..0. .... .... .... .... = LG bit: Globally unique address (factory default)
        .... ...0 .... .... .... .... = IG bit: Individual address (unicast)
    Source: Technico_47:ea:23 (80:29:94:47:ea:23)
        Address: Technico_47:ea:23 (80:29:94:47:ea:23)
        .... ..0. .... .... .... .... = LG bit: Globally unique address (factory default)
        .... ...0 .... .... .... .... = IG bit: Individual address (unicast)
    Type: IPv4 (0x0800)
\end{lstlisting}

\subsubsection{Física}

\begin{lstlisting}
Frame 18: 1434 bytes on wire (11472 bits), 1434 bytes captured (11472 bits) on interface 0
    Interface id: 0 (wlo1)
    Encapsulation type: Ethernet (1)
    Arrival Time: May 15, 2017 20:29:26.270087096 COT
    [Time shift for this packet: 0.000000000 seconds]
    Epoch Time: 1494898166.270087096 seconds
    [Time delta from previous captured frame: 1.200068636 seconds]
    [Time delta from previous displayed frame: 1.200068636 seconds]
    [Time since reference or first frame: 2.824164768 seconds]
    Frame Number: 18
    Frame Length: 1434 bytes (11472 bits)
    Capture Length: 1434 bytes (11472 bits)
    [Frame is marked: False]
    [Frame is ignored: False]
    [Protocols in frame: eth:ethertype:ip:tcp]
    [Coloring Rule Name: HTTP]
    [Coloring Rule String: http || tcp.port == 80 || http2]
\end{lstlisting}
    
\subsection{TCP segment 1: ACK}

\subsubsection{Transporte}

\begin{lstlisting}
Transmission Control Protocol, Src Port: 55316, Dst Port: 80, Seq: 341, Ack: 1369, Len: 0
    Source Port: 55316
    Destination Port: 80
    [Stream index: 4]
    [TCP Segment Len: 0]
    Sequence number: 341    (relative sequence number)
    Acknowledgment number: 1369    (relative ack number)
    Header Length: 32 bytes
    Flags: 0x010 (ACK)
        000. .... .... = Reserved: Not set
        ...0 .... .... = Nonce: Not set
        .... 0... .... = Congestion Window Reduced (CWR): Not set
        .... .0.. .... = ECN-Echo: Not set
        .... ..0. .... = Urgent: Not set
        .... ...1 .... = Acknowledgment: Set
        .... .... 0... = Push: Not set
        .... .... .0.. = Reset: Not set
        .... .... ..0. = Syn: Not set
        .... .... ...0 = Fin: Not set
        [TCP Flags:.......A....]
    Window size value: 251
    [Calculated window size: 32128]
    [Window size scaling factor: 128]
    Checksum: 0xe919 [unverified]
    [Checksum Status: Unverified]
    Urgent pointer: 0
    Options: (12 bytes), No-Operation (NOP), No-Operation (NOP), Timestamps
        No-Operation (NOP)
            Type: 1
                0... .... = Copy on fragmentation: No
                .00. .... = Class: Control (0)
                ...0 0001 = Number: No-Operation (NOP) (1)
        No-Operation (NOP)
            Type: 1
                0... .... = Copy on fragmentation: No
                .00. .... = Class: Control (0)
                ...0 0001 = Number: No-Operation (NOP) (1)
        Timestamps: TSval 173506, TSecr 2617928409
            Kind: Time Stamp Option (8)
            Length: 10
            Timestamp value: 173506
            Timestamp echo reply: 2617928409
    [SEQ/ACK analysis]
\end{lstlisting}

\subsubsection{Red}

\begin{lstlisting}
Internet Protocol Version 4, Src: 192.168.1.73, Dst: 168.176.236.5
    0100 .... = Version: 4
    .... 0101 = Header Length: 20 bytes (5)
    Differentiated Services Field: 0x00 (DSCP: CS0, ECN: Not-ECT)
        0000 00.. = Differentiated Services Codepoint: Default (0)
        .... ..00 = Explicit Congestion Notification: Not ECN-Capable Transport (0)
    Total Length: 52
    Identification: 0x577e (22398)
    Flags: 0x02 (Don't Fragment)
        0... .... = Reserved bit: Not set
        .1.. .... = Don't fragment: Set
        ..0. .... = More fragments: Not set
    Fragment offset: 0
    Time to live: 64
    Protocol: TCP (6)
    Header checksum: 0x8c9e [validation disabled]
    [Header checksum status: Unverified]
    Source: 192.168.1.73
    Destination: 168.176.236.5
    [Source GeoIP: Unknown]
    [Destination GeoIP: Colombia, Bogota, 34, AS5722 Universidad Nacional de Colombia, 4.649200, -74.062798]
        [Destination GeoIP Country: Colombia]
        [Destination GeoIP City: Bogota, 34]
        [Destination GeoIP AS Number: AS5722 Universidad Nacional de Colombia]
        [Destination GeoIP Latitude: 4.649200]
        [Destination GeoIP Longitude: -74.062798]
\end{lstlisting}

\subsubsection{Enlace}

\begin{lstlisting}
Ethernet II, Src: LiteonTe_8f:ea:b4 (24:fd:52:8f:ea:b4), Dst: Technico_47:ea:23 (80:29:94:47:ea:23)
    Destination: Technico_47:ea:23 (80:29:94:47:ea:23)
        Address: Technico_47:ea:23 (80:29:94:47:ea:23)
        .... ..0. .... .... .... .... = LG bit: Globally unique address (factory default)
        .... ...0 .... .... .... .... = IG bit: Individual address (unicast)
    Source: LiteonTe_8f:ea:b4 (24:fd:52:8f:ea:b4)
        Address: LiteonTe_8f:ea:b4 (24:fd:52:8f:ea:b4)
        .... ..0. .... .... .... .... = LG bit: Globally unique address (factory default)
        .... ...0 .... .... .... .... = IG bit: Individual address (unicast)
    Type: IPv4 (0x0800)
\end{lstlisting}

\subsubsection{Física}

\begin{lstlisting}
Frame 19: 66 bytes on wire (528 bits), 66 bytes captured (528 bits) on interface 0
    Interface id: 0 (wlo1)
    Encapsulation type: Ethernet (1)
    Arrival Time: May 15, 2017 20:29:26.270137663 COT
    [Time shift for this packet: 0.000000000 seconds]
    Epoch Time: 1494898166.270137663 seconds
    [Time delta from previous captured frame: 0.000050567 seconds]
    [Time delta from previous displayed frame: 0.000050567 seconds]
    [Time since reference or first frame: 2.824215335 seconds]
    Frame Number: 19
    Frame Length: 66 bytes (528 bits)
    Capture Length: 66 bytes (528 bits)
    [Frame is marked: False]
    [Frame is ignored: False]
    [Protocols in frame: eth:ethertype:ip:tcp]
    [Coloring Rule Name: HTTP]
    [Coloring Rule String: http || tcp.port == 80 || http2]
\end{lstlisting}

\subsection{TCP segment 2}

\subsubsection{Transporte}

\begin{lstlisting}
Transmission Control Protocol, Src Port: 80, Dst Port: 55316, Seq: 1369, Ack: 341, Len: 1368
    Source Port: 80
    Destination Port: 55316
    [Stream index: 4]
    [TCP Segment Len: 1368]
    Sequence number: 1369    (relative sequence number)
    [Next sequence number: 2737    (relative sequence number)]
    Acknowledgment number: 341    (relative ack number)
    Header Length: 32 bytes
    Flags: 0x010 (ACK)
        000. .... .... = Reserved: Not set
        ...0 .... .... = Nonce: Not set
        .... 0... .... = Congestion Window Reduced (CWR): Not set
        .... .0.. .... = ECN-Echo: Not set
        .... ..0. .... = Urgent: Not set
        .... ...1 .... = Acknowledgment: Set
        .... .... 0... = Push: Not set
        .... .... .0.. = Reset: Not set
        .... .... ..0. = Syn: Not set
        .... .... ...0 = Fin: Not set
        [TCP Flags: .......A....]
    Window size value: 122
    [Calculated window size: 15616]
    [Window size scaling factor: 128]
    Checksum: 0xc5f1 [unverified]
    [Checksum Status: Unverified]
    Urgent pointer: 0
    Options: (12 bytes), No-Operation (NOP), No-Operation (NOP), Timestamps
        No-Operation (NOP)
            Type: 1
                0... .... = Copy on fragmentation: No
                .00. .... = Class: Control (0)
                ...0 0001 = Number: No-Operation (NOP) (1)
        No-Operation (NOP)
            Type: 1
                0... .... = Copy on fragmentation: No
                .00. .... = Class: Control (0)
                ...0 0001 = Number: No-Operation (NOP) (1)
        Timestamps: TSval 2617928409, TSecr 173171
            Kind: Time Stamp Option (8)
            Length: 10
            Timestamp value: 2617928409
            Timestamp echo reply: 173171
    [SEQ/ACK analysis]
    [Reassembled PDU in frame: 68]
    TCP segment data (1368 bytes)
\end{lstlisting}

\subsubsection{Red}

\begin{lstlisting}
Internet Protocol Version 4, Src: 168.176.236.5, Dst: 192.168.1.73
    0100 .... = Version: 4
    .... 0101 = Header Length: 20 bytes (5)
    Differentiated Services Field: 0x00 (DSCP: CS0, ECN: Not-ECT)
        0000 00.. = Differentiated Services Codepoint: Default (0)
        .... ..00 = Explicit Congestion Notification: Not ECN-Capable Transport (0)
    Total Length: 1420
    Identification: 0x7d9a (32154)
    Flags: 0x02 (Don't Fragment)
        0... .... = Reserved bit: Not set
        .1.. .... = Don't fragment: Set
        ..0. .... = More fragments: Not set
    Fragment offset: 0
    Time to live: 56
    Protocol: TCP (6)
    Header checksum: 0x692a [validation disabled]
    [Header checksum status: Unverified]
    Source: 168.176.236.5
    Destination: 192.168.1.73
    [Source GeoIP: Colombia, Bogota, 34, AS5722 Universidad Nacional de Colombia, 4.649200, -74.062798]
        [Source GeoIP Country: Colombia]
        [Source GeoIP City: Bogota, 34]
        [Source GeoIP AS Number: AS5722 Universidad Nacional de Colombia]
        [Source GeoIP Latitude: 4.649200]
        [Source GeoIP Longitude: -74.062798]
    [Destination GeoIP: Unknown]
\end{lstlisting}

\subsubsection{Enlace}

\begin{lstlisting}
Ethernet II, Src: Technico_47:ea:23 (80:29:94:47:ea:23), Dst: LiteonTe_8f:ea:b4 (24:fd:52:8f:ea:b4)
    Destination: LiteonTe_8f:ea:b4 (24:fd:52:8f:ea:b4)
        Address: LiteonTe_8f:ea:b4 (24:fd:52:8f:ea:b4)
        .... ..0. .... .... .... .... = LG bit: Globally unique address (factory default)
        .... ...0 .... .... .... .... = IG bit: Individual address (unicast)
    Source: Technico_47:ea:23 (80:29:94:47:ea:23)
        Address: Technico_47:ea:23 (80:29:94:47:ea:23)
        .... ..0. .... .... .... .... = LG bit: Globally unique address (factory default)
        .... ...0 .... .... .... .... = IG bit: Individual address (unicast)
    Type: IPv4 (0x0800)
\end{lstlisting}

\subsubsection{Física}

\begin{lstlisting}
Frame 20: 1434 bytes on wire (11472 bits), 1434 bytes captured (11472 bits) on interface 0
    Interface id: 0 (wlo1)
    Encapsulation type: Ethernet (1)
    Arrival Time: May 15, 2017 20:29:26.274042600 COT
    [Time shift for this packet: 0.000000000 seconds]
    Epoch Time: 1494898166.274042600 seconds
    [Time delta from previous captured frame: 0.003904937 seconds]
    [Time delta from previous displayed frame: 0.003904937 seconds]
    [Time since reference or first frame: 2.828120272 seconds]
    Frame Number: 20
    Frame Length: 1434 bytes (11472 bits)
    Capture Length: 1434 bytes (11472 bits)
    [Frame is marked: False]
    [Frame is ignored: False]
    [Protocols in frame: eth:ethertype:ip:tcp]
    [Coloring Rule Name: HTTP]
    [Coloring Rule String: http || tcp.port == 80 || http2]
\end{lstlisting}

\subsection{TCP segment 2 ACK}

\subsubsection{Transporte}

\begin{lstlisting}
Transmission Control Protocol, Src Port: 55316, Dst Port: 80, Seq: 341, Ack: 2737, Len: 0
    Source Port: 55316
    Destination Port: 80
    [Stream index: 4]
    [TCP Segment Len: 0]
    Sequence number: 341    (relative sequence number)
    Acknowledgment number: 2737    (relative ack number)
    Header Length: 32 bytes
    Flags: 0x010 (ACK)
        000. .... .... = Reserved: Not set
        ...0 .... .... = Nonce: Not set
        .... 0... .... = Congestion Window Reduced (CWR): Not set
        .... .0.. .... = ECN-Echo: Not set
        .... ..0. .... = Urgent: Not set
        .... ...1 .... = Acknowledgment: Set
        .... .... 0... = Push: Not set
        .... .... .0.. = Reset: Not set
        .... .... ..0. = Syn: Not set
        .... .... ...0 = Fin: Not set
        [TCP Flags: .......A....]
    Window size value: 274
    [Calculated window size: 35072]
    [Window size scaling factor: 128]
    Checksum: 0xe3a9 [unverified]
    [Checksum Status: Unverified]
    Urgent pointer: 0
    Options: (12 bytes), No-Operation (NOP), No-Operation (NOP), Timestamps
        No-Operation (NOP)
            Type: 1
                0... .... = Copy on fragmentation: No
                .00. .... = Class: Control (0)
                ...0 0001 = Number: No-Operation (NOP) (1)
        No-Operation (NOP)
            Type: 1
                0... .... = Copy on fragmentation: No
                .00. .... = Class: Control (0)
                ...0 0001 = Number: No-Operation (NOP) (1)
        Timestamps: TSval 173507, TSecr 2617928409
            Kind: Time Stamp Option (8)
            Length: 10
            Timestamp value: 173507
            Timestamp echo reply: 2617928409
    [SEQ/ACK analysis]
\end{lstlisting}

\subsubsection{Red}

\begin{lstlisting}
Internet Protocol Version 4, Src: 192.168.1.73, Dst: 168.176.236.5
    0100 .... = Version: 4
    .... 0101 = Header Length: 20 bytes (5)
    Differentiated Services Field: 0x00 (DSCP: CS0, ECN: Not-ECT)
        0000 00.. = Differentiated Services Codepoint: Default (0)
        .... ..00 = Explicit Congestion Notification: Not ECN-Capable Transport (0)
    Total Length: 52
    Identification: 0x577f (22399)
    Flags: 0x02 (Don't Fragment)
        0... .... = Reserved bit: Not set
        .1.. .... = Don't fragment: Set
        ..0. .... = More fragments: Not set
    Fragment offset: 0
    Time to live: 64
    Protocol: TCP (6)
    Header checksum: 0x8c9d [validation disabled]
    [Header checksum status: Unverified]
    Source: 192.168.1.73
    Destination: 168.176.236.5
    [Source GeoIP: Unknown]
    [Destination GeoIP: Colombia, Bogota, 34, AS5722 Universidad Nacional de Colombia, 4.649200, -74.062798]
        [Destination GeoIP Country: Colombia]
        [Destination GeoIP City: Bogota, 34]
        [Destination GeoIP AS Number: AS5722 Universidad Nacional de Colombia]
        [Destination GeoIP Latitude: 4.649200]
        [Destination GeoIP Longitude: -74.062798]
\end{lstlisting}

\subsubsection{Enlace}

\begin{lstlisting}
Ethernet II, Src: LiteonTe_8f:ea:b4 (24:fd:52:8f:ea:b4), Dst: Technico_47:ea:23 (80:29:94:47:ea:23)
    Destination: Technico_47:ea:23 (80:29:94:47:ea:23)
        Address: Technico_47:ea:23 (80:29:94:47:ea:23)
        .... ..0. .... .... .... .... = LG bit: Globally unique address (factory default)
        .... ...0 .... .... .... .... = IG bit: Individual address (unicast)
    Source: LiteonTe_8f:ea:b4 (24:fd:52:8f:ea:b4)
        Address: LiteonTe_8f:ea:b4 (24:fd:52:8f:ea:b4)
        .... ..0. .... .... .... .... = LG bit: Globally unique address (factory default)
        .... ...0 .... .... .... .... = IG bit: Individual address (unicast)
    Type: IPv4 (0x0800)
\end{lstlisting}

\subsubsection{Física}

\begin{lstlisting}
Frame 21: 66 bytes on wire (528 bits), 66 bytes captured (528 bits) on interface 0
    Interface id: 0 (wlo1)
    Encapsulation type: Ethernet (1)
    Arrival Time: May 15, 2017 20:29:26.274068603 COT
    [Time shift for this packet: 0.000000000 seconds]
    Epoch Time: 1494898166.274068603 seconds
    [Time delta from previous captured frame: 0.000026003 seconds]
    [Time delta from previous displayed frame: 0.000026003 seconds]
    [Time since reference or first frame: 2.828146275 seconds]
    Frame Number: 21
    Frame Length: 66 bytes (528 bits)
    Capture Length: 66 bytes (528 bits)
    [Frame is marked: False]
    [Frame is ignored: False]
    [Protocols in frame: eth:ethertype:ip:tcp]
    [Coloring Rule Name: HTTP]
    [Coloring Rule String: http || tcp.port == 80 || http2]
\end{lstlisting}
